<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<localita xmlns="http://www.localita.com"
xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
xsd:schemaLocation="http://www.localita.com localita.xsd">

<place categoria="Città">
	<descrizione>
		<img src="../images/london_1.jpg" alt="Foto di Londra" id="img_presentazione" />
		<h1>Città</h1>
		<h2>Londra - <span lang="en">London</span></h2>
		<p>
		Londra è la città più popolata di tutta Europa: in questo
		posto le persone migrano per cercare fortuna e per essere in continuo
		contatto con persone di tutte le culture. È inoltre dotata di
		infrastrutture e servizi molto avanzati sia per i turisti che per chi
		vi abita.
		</p>
		<h3>Trasporti</h3>
		<p>
		Se volete andare a Londra, uno dei mezzi più comodi e
		caratteristici di questa città è la metropolitana,
		chiamata in lingua inglese <span lang="en">Tube</span> oppure
		<span lang="en"><abbr title="Docklands Light Railway">DLR</abbr></span>,
		ovvero la metropolitana leggera. Vi è inoltre il servizio
		ferroviario urbano (chiamato <span lang="en">Overground</span>) e
		moltissimi bus rossi, caratteristici anche questi della città.
		Varie agenzie offrono dei biglietti per poter viaggiare un giorno o
		due su questi mezzi, a bordo dei quali si può sentire una guida
		in lingua inglese dal vivo o altrimenti nella propria lingua.
		</p>
		<img src="../images/london_1.png" alt="Mappa della metropolitana di Londra" class="img_content"/>
		<h3>Vita notturna</h3>
		<p>
		Londra riesce ad accontentare i gusti di ogni persona che vi viaggia:
		la capitale inglese è piena di locali etnici che presentano
		piatti di quasi tutte le culture del mondo, <span lang="en">club
		</span> di tutti i tipi. Se una persona preferisce farsi una passeggiata
		nel centro cittadino, rimarrà colpita dalle luci notturne della
		città e dagli spettacolari effetti che queste creano combinandosi
		tra loro.
		</p>
		<img src="../images/london_2.jpg" alt="Londra di notte" class="img_content" />
		<h3>Parchi</h3>
		<p>
		Sebbene sia la capitale europea più popolata, non immaginatevi
		Londra come una metropoli grigia e cupa; viene dedicata una particolare
		attenzione agli spazi verdi, lasciando a bocca aperta i visitatori di
		tutto il mondo quando vi si trovano di fronte.
		</p>
		<dl class="sights">
		<dt>
		  <span lang="en">Hyde Park</span>
		</dt>
		<dd>
		  <span lang="en">Hyde Park</span> è uno dei parchi più
		  conosciuti di questa città. Questo parco è diviso a
		  metà dal <span lang="en">Serpentine Lake</span> in due
		  parchi: il vero e proprio <span lang="en">Hyde Park</span> e
		  i <span lang="en">Kensington Gardens</span>, considerati
		  formalmente separati ma di fatto costituiscono un unico parco. Uno
		  dei quattro angoli di questo parco è il <span lang="en">
		  The Speakers' Corner</span>, ovvero una piccola zona dove chiunque
		  viene chiamato a esprimere in piena libertà la propria
		  opinione; personaggi illustri che hanno sfruttato questo posto per
		  dar sfogo alle proprie idee sono Karl Marx, Lenin, <span lang="en">
		  George Orwell</span>(una cui casa è presente a <span lang="en">
		  Notting Hill</span>) e <span lang="en">William Morris</span>.
		  <img src="../images/london_3.jpg" alt="Hyde Park" class="img_content"/>
		</dd>
		<dt>
		  <span lang="en">Regent's Park</span>
		</dt>
		<dd>
		  Questo parco ottocentesco, realizzato da <span lang="en">John
		  Nash</span>, è uno dei parchi imperiali ed è situato
		  nella zona di <span lang="en">Westminster</span>. In questo parco
		  si trova il <span lang="en">London Zoo</span>, lo zoo più
		  antico del mondo e vi si possono ammirare una quantità
		  impensabile di animali.
		  <img src="../images/london_4.jpg" alt="Regent's Park" class="img_content"/>
		</dd>
		<dt>
		  <span lang="en">Green Park</span>
		</dt>
		<dd>
		  <span lang="en">Green Park</span> è un altro dei parchi
		  imperiali di Londra. Questo parco è raggiungibile tramite un
		  ingresso direttamente alla destra dell'entrata principale di
		  <span lang="en">Buckingham Palace</span>, dove ogni due giorni
		  viene svolta la sfarzosa cerimonia del cambio della guardia.
		  Attraversando questo parco si può arrivare direttamente a
		  <span lang="en">Piccadilly Circus</span>, piazza caratteristica
		  ricordata da tutti i turisti grazie alle sue enormi pubblicità
		  a LED.
		  <img src="../images/london_5.jpg" alt="Ingresso di Buckingham Palace" class="img_content"/>
		</dd>
		</dl>
	</descrizione>	
		 
	<link>
		<h1>Link utili:</h1>
        <ul id="government">
          <li><a href="http://www.cityoflondon.gov.uk/Pages/default.aspx" title="Sito della città" tabindex="8">Londra (EN)</a></li>
          <li><a href="http://www.visitlondon.com/it/" title="Sito per i turisti della città" tabindex="9">Sito per turisti - Londra (IT)</a></li>
          <li><a href="https://www.tfl.gov.uk/" title="Trasporti a Londra" tabindex="10">Trasporti a Londra (EN)</a></li>
        </ul>
        <ul id="utility">
          <li><a href="http://www.londontown.com/" title="Offerte a Londra" tabindex="11">Offerte per la vita a Londra (EN)</a></li>
          <li><a href="http://www.ministryofsound.com/" title="Sito del Ministry Club" tabindex="12"><span lang="eng">Ministry Club</span> (EN)</a></li>
          <li><a href="http://www.speakerscorner.net/" title="Sito dello Speakers' Corner" tabindex="13"><span lang="eng">Speakers' Corner</span> (EN)</a></li>
          <li><a href="http://www.zsl.org/zsl-london-zoo" title="Zoo di Londra" tabindex="14"><span lang="eng">London Zoo</span> (EN)</a></li>
          <li><a href="http://www.changing-the-guard.com/dates-times.html" title="Orari del cambio della guardia" tabindex="15">Cambio della guardia (EN)</a></li>
        </ul>
	</link>
	
	<info>
        <h1>LONDRA</h1>
        <dl class="info">
          <dt>Nazione:</dt>
            <dd>Regno Unito</dd>
          <dt>Abitanti:</dt>
            <dd>8400000</dd>
          <dt>Superficie:</dt>
            <dd>1550 <abbr title="chilometri">km</abbr><span class="square">2</span></dd>
          <dt>Posizione:</dt>
            <dd>Inghilterra centrale</dd>
        </dl>
	</info>
</place>

<place categoria="Città">	
	<descrizione>
		<img src="../images/parigi_0.jpg" alt="Foto di Parigi" id="img_presentazione" />
		<h1>Città</h1>
		<h2>Parigi - <span lang="fr">Paris</span></h2>
		<p>
        Parigi, capitale della Francia, è una delle mete più
        romantiche dove potete andare. Questa città ospita
        numerosi musei, collezioni d'arte e monumenti che la rendono
        singolare. Questa città uggiosa, attraversata
        dalla Senna, si divide in 20 <span lang="fr">arrondissment</span>
        che si svolgono a spirale a partire dal centro della città.
		</p>
		<p>
		Uno di questi, <span lang="fr">Montmartre</span>, è
		il famoso quartiere dove si trova il <span lang="fr">Moulin
		Rouge</span> ed è pieno di ristoranti e di negozi di
		<span lang="fr">souvenir</span> e si può salire
		facilmente al <span lang="fr">Sacré-Cœur</span>.
		</p>
		<h3>Trasporti</h3>
		<p>
        Ci sono vari modi per spostarsi a Parigi:
		</p>
		<dl id="trasporti">
        <dt>
  	      Metropolitana
		</dt>
        <dd>
          Il servizio metropolitano di Parigi é attivo sette giorni su
          sette, dall'alba alle 01:20 di notte. Le fermate, presenti in
          gran numero sul territorio della capitale francese, sono ben
          riconoscibili grazie a delle pittoresche insegne poste alle
          entrate di queste.
          <img src="../images/parigi_1.jpg" alt="Insegna di una metropolitana parigina" class="img_content"/>
        </dd>
        <dt>
          Altre
        </dt>
        <dd>
          Parigi offre anche un servizio di trasporti in bus o tram, che
          però è molto più lento delle metropolitane
          ma possono essere più gradevoli da utilizzare per un
          turista così da poter ammirare le attrazioni della
          città lungo il tragitto. Un'altra alternativa è
          il bike sharing, dal momento che si trovano molte stazioni in
          città dove si può usufruire di questo servizio.
          <img src="../images/parigi_2.jpg" alt="Bus parigino" class="img_content"/>
        </dd>
		</dl>
		<h3>Arte</h3>
		<p>
        Ci sono molti musei a Parigi; uno di questi è il <span lang="fr">
	    Centre Pompidou</span>, progettato dall'italiano Renzo Piano e
  	    da <span lang="en">Richard Rogers</span>, con tutta la
	    struttura che si sviluppa sull'esterno per lasciare spazio alle
	    opere d'arte all'interno dell'edificio. Un altro famosissimo museo
	    è il <span lang="fr">Louvre</span>, dove si trovano
	    opere d'arte come la Gioconda di Leonardo Da Vinci o Amore e
	    Psiche del Canova.
		</p>
		<img src="../images/parigi_3.jpg" alt="Louvre di Parigi" class="img_content"/>
	</descrizione>
	
	<link>
		<h1>Link utili:</h1>
        <ul id="government">
          <li>
            <a href="http://www.paris.fr/english" title="Sito della città" tabindex="8">
              Parigi (EN)
            </a>
          </li>
          <li>
            <a href="http://en.parisinfo.com/" title="Sito per i turisti della città" tabindex="9">
              Sito per turisti - Parigi (EN)
            </a>
          </li>
          <li>
            <a href="http://www.ratp.fr/en/ratp/c_21879/visiting-paris/" title="Sito dei trasporti di Parigi" tabindex="10">
              Trasporti a Parigi (EN)
            </a>
          </li>
        </ul>
        <ul id="utility">
          <li>
            <a href="http://www.lastminute.com/city-breaks/paris.html" title="Offerte per viaggi" tabindex="11">
              Offerte viaggi a Parigi (EN)
            </a>
          </li>
          <li>
            <a href="https://www.centrepompidou.fr/en" title="Sito del Pompidou Centre" tabindex="12">
              <span lang="fr">Pompidou Centre</span> (EN)
            </a>
          </li>
          <li>
            <a href="http://www.louvre.fr/en" title="Sito del Louvre" tabindex="13">
              <span lang="fr">Louvre</span> (EN)
            </a>
          </li>
        </ul>
	</link>
	
	<info>
		<h1>
          PARIGI
        </h1>
        <dl class="info">
          <dt>Nazione:</dt>
            <dd>Francia</dd>
          <dt>Abitanti:</dt>
            <dd>2300000</dd>
          <dt>Superficie:</dt>
            <dd>105 <abbr title="chilometri">km</abbr><span class="square">2</span></dd>
          <dt>Posizione:</dt>
            <dd>Francia centro-settentrionale</dd>
        </dl>
	</info>
</place>
	
<place categoria="Città"> 	  
	<descrizione>
		<img src="../images/praga_0.jpg" alt="Foto di Praga" id="img_presentazione" />
        <h1>Città</h1>
        <h2>Praga - <span lang="cs">Praha</span></h2>
        <p>
        Città dal glorioso passato e dal luminoso futuro, Praga è nata con la vocazione da capitale, sia politica che culturale,
		e tale è rimasta nei secoli. Centro principale del regno di Boemia prima e Capitale del Sacro Romano Impero poi,
		Praga ha guidato con autorità il paese sia nel periodo d'unita che dopo la divisione con la Slovacchia.
		E' una città unica ma con tante facce diverse e dal carattere deciso: lo dimostrano i suoi quartieri
		Hradcany, Mala Strana, Stare Mesto, Nove Mesto) che si adagiano intorno alla Moldava e che fino
		alla fine del Settecento erano città tra loro indipendenti.
		Praga è culla di artisti e scenario di opere tra le più importanti: si pensi al Don Giovanni di Mozart o al
		Faust di Goethe o ancora alle trame Franz Kafka. Praga è la città del "socialismo dal volto umano" che durante la guerra
		fredda fu fermato solo dai carri armati russi, ma è anche il teatro della "rivoluzione di velluto" che ha portato il paese
		fuori dal comunismo ed ha aperto con una ventata di libertà le porte della città.
        </p>
		<h3>Trasporti</h3>
        <p>
		Praga è dotata di uno dei migliori sistemi di trasporto pubblico d'Europa.
		La metropolitana, i tram e gli autobus sono utilizzati dai due terzi della
		popolazione cittadina e servono la maggior parte della città e la periferia.
		In particolar modo la metropolitana facilita enormemente gli spostamenti
		in città consentendo di ricoprire grandi distanze nel giro di pochi minuti.
		Vi è anche la possibilità di acquistare la Praga card. Si tratta di
		una tessera davvero speciale - della durata di 2, 3 e 4 giorni - che permette di
		percorrere gratuitamente la città e di visitarne i maggiori monumenti:
		la "Praga Card" è la soluzione ideale del turista che voglia conoscere al meglio
		la capitale ceca. La Praga Card garantisce ai suoi possessori l'utilizzo gratuito della rete dei
		trasporti pubblici - metro, bus, tram e Airport Express - Bus Tour gratuito di due ore,
		entrata libera a 50 importanti attrazioni della città, tra le tante, Castello di Praga, Cattedrale di San Vito,
		Museo della Città di Praga. Il costo della Praga Card va dai 46 euro per la 2 giorni ai 65 per la 4 giorni.
		</p>
		<img src="../images/praga_5.jpg" alt="Praga Card" class="img_content"/>
        <h3>Cosa vedere</h3>
		<dl class="sights">
		<dt>Praga "verde" </dt>
		<dd>
		I sette colli su cui Praga si adagia e che circondano le rive della Moldava sono il polmone verde di
		una città che regala ad abitanti ed ospiti luoghi affascinanti per passeggiate rilassanti.
		Il parco più bello è quello che si trova sulla collina di Petrin, che è situata nella zona di Mala Strana.
		<img src="../images/praga_1.jpg" alt="Parco a Praga" class="img_content"/>
		</dd>
		<dt>Personaggi illustri di Praga</dt>
		<dd>
		E' forse il praghese più conosciuto ed è una vera propria istituzione della letteratura mondiale:
		Franz Kafka è nato in città per un periodo è stato tra gli abitanti del Vicolo d'Oro, suggestiva via del Castello.
		Tra i "figli adottivi" invece il più famoso è Mozart; qui il compositore terminò il "Don Giovanni" ed incantò i
		praghesi con le sue esibizioni. Ad entrambi la città dedica belle esposizioni; quella di Kafka è nella sua casa natale,
		mentre tutto quello che riguarda Mozart si visita a Villa Bertamka.
		<img src="../images/praga_2.jpg" alt="Vicolo d'Oro" class="img_content"/>
		</dd>
		<dt>Isola di <span lang="cs">Kampa</span></dt>
		<dd>
		Piccolo lembo di terra circondato dalle acque del ruscello del Diavolo e da quelle della Moldava,
		<span lang="cs">Kampa</span> è tra i luoghi preferiti dai giovani praghesi per il relax pomeridiano sui
		prati che ne ricoprono le rive. Chi ci trascorre la serata può gustare ottimo pesce nei tanti ristoranti e finire
		in bellezza con una birra nei locali più frequentati.
		<img src="../images/praga_3.jpg" alt="Isola di Kampa" class="img_content"/>
		</dd>
		</dl>
		<h3>Vita notturna</h3>
		<p>
		Praga è una città vivace e culturalmente molto attiva ed offre ai suoi abitanti ed ai turisti
		numerose possibilità per trascorrere piacevolmente il tempo libero.
		La serata può cominciare o concludersi in birreria, teatro suggestivo del rito irrinunciabile di un paese che produce "bionde" e
		"scure" tra le più famose.
		Jazz e Rock Club accolgono invece gli appassionati di musica alla ricerca di vecchie sonorità e nuove tendenze.
		Valida alternativa a concerti ed esibizioni sono gli spettacoli sperimentali allestiti dalle molte compagnie teatrali
		della città; non solo la prosa e il balletto ma anche pantomima e le tradizionali esibizioni di marionette.
		Tra i locali più In di Praga, spicca sicuramente la discoteca <span lang="cs">Karlovy Lázně</span>, il club più grande
		dell’Europa Centrale, con i suoi 5 piani di musica e divertimento sfrenato.
		</p>
		<img src="../images/praga_4.jpg" alt="Karlovy Lázně, la discoteca più grande dell'est Europa" class="img_content"/>
	</descrizione>
	
	<link>
		<h1>Link utili:</h1>
        <ul id="government">
			<li>
				<a href="http://www.praha.eu/jnp/en/index.html" title="Sito della città" tabindex="8">
                Praga (EN)
				</a>
			</li>
			<li>
				<a href="http://www.praga.net/en/index.htm" title="Sito per i turisti della città" tabindex="9">
                Sito per turisti - Praga (EN)
				</a>
			</li>
			<li>
              <a href="http://www.myczechrepublic.com/praga/trasporti.html" title="Sito dei trasporti di Praga" tabindex="10">
                Trasporti a Praga (IT)
              </a>
            </li>
        </ul>
        <ul id="utility">
            <li>
              <a href="http://www.it.lastminute.com/weekend/praga.html" title="Offerte per viaggi" tabindex="11">
                Offerte viaggi a Praga (IT)
              </a>
            </li>
            <li>
              <a href="http://www.karlovylazne.cz/index.php?lang=en" title="Sito di Karlovy Lázně" tabindex="12">
               <span lang="cs">Karlovy Lázně</span> (EN)
              </a>
            </li>
        </ul>
	</link>
	
	<info>
		<h1>
            PRAGA
        </h1>
        <dl class="info">
			<dt>Nazione:</dt>
              <dd>Repubblica Ceca</dd>
            <dt>Abitanti:</dt>
              <dd>1 257 158</dd>
            <dt>Superficie:</dt>
              <dd>496 <abbr title="chilometri">km</abbr><span class="square">2</span></dd>
            <dt>Posizione:</dt>
              <dd>Repubblica Ceca centro-occidentale</dd>
        </dl>
	</info>
</place>

<place categoria="Mare">	  
	<descrizione>
		<img src="../images/zante_pres.jpg" alt="Foto di Zante" id="img_presentazione" />
		<h1>Mare</h1>
		<h2>Zante - <span lang="en">Zákynthos</span></h2>
		<p>
        Zante è un'isola dell'arcipelago delle isole Ionie. Quest'isola è famosa per aver dato i natali a
        <a href= "http://it.wikipedia.org/wiki/Ugo_Foscolo" title="Biografia Ugo Foscolo" tabindex="10">Ugo Foscolo</a> e per essere una
        delle mete elleniche più gettonate dai giovani ogni anno. È raggiungibile sia via nave che per via aerea.
		</p>
		<h3><span lang="en">Navajo Beach</span></h3>
		<p>
        Tra le sue spiagge, la più famosa è indubbiamente <em><span lang="en">Navajo Beach</span></em>,
        una delle 10 spiagge più belle al mondo. Questa spiaggia non è accessibile via terra, essendo racchiusa in
        un'insenatura.
        Da un mare avente tutte le sfumature di blu, ognuna accesissima e intensa, si passa alla spiaggia, bianca e finissima.
        Nella parte più interna della spiaggia si trova un relitto arenato ed esplorabile.
		</p>
		<img src="../images/zante_1.jpg" alt="Spiaggia di Navagio" class="img_content"/>
		<h3>Vita notturna</h3>
		<p>
        Zante offre una vita notturna senza paragoni, con <span lang="en">afterbeach party</span> che cominciano al
        calare del sole. Al termine di questi ci si può dirigere a Laganas, il cuore dell'isola: in una sola via ci
        sono decine di bar e discoteche che scoppiano di giovani. Particolarmente curato è il <em><span lang="en">
        Rescue Club</span></em>, discoteca in cui si tengono i <span lang="en">paint party</span> più grandi d'Europa.
        </p>
		<img src="../images/zante_2.png" alt="Paint Party al Rescue Club" class="img_content"/>
	</descrizione>
	
	<link>
		<h1>Link utili:</h1>
        <ul id="government">
			<li>
				<a href="http://www.zakynthos.net.gr/" title="Sito della città" tabindex="6">
				<span lang="en">Zakynthos</span> (EN)
				</a>
			</li>
			<li>
				<a href="http://zante.gr/bus/" title="Bus a Zante" tabindex="7">
				Trasporti a <span lang="en">Zakynthos</span> (EN)
				</a>
			</li>
        </ul>
        <ul id="utility">
			<li>
				<a href="http://www.greeka.com/ionian/zakynthos/zakynthos-beaches/zakynthos-navagio_or_shipwreck.htm" title="Spiaggia Navagio" tabindex="8">
				<span lang="en">Navajo Beach</span> (EN)
				</a>
			</li>
			<li>
				<a href="http://www.rescueclub.net/" title="Sito del Rescue Club" tabindex="9">
				<span lang="eng">Rescue Club</span> (EN)
				</a>
			</li>
        </ul>
	</link>
	
	<info>
		<h1>
          ZANTE
        </h1>
        <dl class="info">
          <dt>Nazione:</dt>
            <dd>Grecia</dd>
          <dt>Abitanti:</dt>
            <dd>40000</dd>
          <dt>Superficie:</dt>
            <dd>407 <abbr title="chilometri">km</abbr><span class="square">2</span></dd>
          <dt>Posizione:</dt>
            <dd>Isole Ionie</dd>
        </dl>
	</info>
</place>

<place categoria="Montagna">  
	<descrizione>
		<img src="../images/campiglio_0.jpg" alt="Foto di Madonna di Campiglio" id="img_presentazione" />
		<h1>Montagna</h1>
		<h2>Madonna di Campiglio</h2>
		<p>
        Madonna di Campiglio, adagiata in un'ampia conca tra le
		<a href= "http://www.dolomitiunesco.it/dolomiti-di-brenta/" title="Dolomiti di Brenta patrimonio Unesco" tabindex="10">Dolomiti di Brenta Patrimonio Unesco</a>
		e le alte cime dell'Adamello e della Presanella, è una delle destinazioni più famose e <span lang="en">glamour</span> delle Alpi.
	    </p>

	    <h3>In inverno</h3>
		 <p>
		Cuore della
		<a href= "http://www.campigliodolomiti.it/lang/IT/pagine/dettaglio/skiarea,134/sciare_nella_skiarea_campiglio_dolomiti_di_brenta_val_di_sole_val_rendena,12.html" title="Dolomiti di Brenta patrimonio Unesco" tabindex="11">
		skiarea Campiglio Dolomiti di Brenta</a> (150 <abbr title="chilometri">km</abbr> di piste collegate sci ai piedi),
		Madonna di Campiglio è il paradiso degli amanti della neve: sci alpino, <span lang="en">snowboard</span>, sci di fondo, sci alpinismo, escursioni con le racchette
	    da neve permettono di vivere appieno la vacanza invernale.
		</p>
		<img src="../images/campiglio_pistesci.jpg" alt="Piste da sci" class="img_content"/>

		<h3>In estate</h3>
		<p>
		In estate, i sentieri per le passeggiate e le escursioni in alta quota, i tracciati per la <span lang="en">mountain bike</span> consentono di scoprire il meraviglioso
		paesaggio che circonda il paese, senza dimenticare tutte le altre attività che si possono fare: dall'arrampicata alle vie ferrate,
		dal golf al parapendio, dalla pesca al <span lang="en">dog trekking</span>.
		</p>
		<img src="../images/estate_campiglio.jpg" alt="Madonna di Campiglio in estate" class="img_content"/>

		<h3><span lang="fr">Aprés</span> <span lang="en">ski</span> e vita notturna</h3>
		<p>
        Una giornata splendida si deve concludere in bellezza e nel pieno divertimento, e allora c'è solo l'imbarazzo della scelta tra gli
        innumerevoli bar e <span lang="fr">aprés</span> <span lang="en">ski</span>, in paese o sulle piste, che potete trovare a Madonna di Campiglio, Pinzolo e in tutta la Val Rendena.
        Madonna di Campiglio e  Pinzolo offrono atmosfera raffinata e stile <span lang="en">trendy</span> armoniosamente coniugato con lo spirito della montagna.
        Dopo un'ottima cena nei tanti rifugi in quota o nei ristoranti più in voga delle località, il divertimento prosegue nei <span lang="en">club</span> e discoteche
        che la regina delle Dolomiti offre in grande stile.
        Il <span lang="fr">Des Alpes Mood Club</span>,  la Zangola, il <span lang="en">Cliffangher Club</span>, la Cantina del <span lang="fr">Suisse</span> sono i luoghi di ritrovo più acclamati della notte di
        Madonna di Campiglio. Il tutto per concludere al meglio una giornata nel fascino delle grandi occasioni e del divertimento più mondano.
		</p>
		<img src="../images/campiglio_vitanotturna.jpg" alt="Vita notturna Madonna di Campiglio" class="img_content"/>
	</descrizione>
	
	<link>
		<h1>Link utili:</h1>
      <ul id="government">
        <li>
          <a href="http://www.campigliodolomiti.it/homepage" title="Sito della città" tabindex="6">
            Madonna di Campiglio
          </a>
        </li>
        <li>
          <a href="http://www.campigliodolomiti.it/lang/IT/pagine/dettaglio/trasporti_e_mobilita,119/trasporti_locali,599.html" title="Trasporti a Madonna di Campiglio" tabindex="7">
            Trasporti Madonna di Campiglio
          </a>
        </li>
      </ul>
      <ul id="utility">
        <li>
          <a href="http://www.campigliodolomiti.it/pagine/dettaglio/mappe_e_itinerari_trekking,123/mappe_e_itinerari_trekking_e_escursioni_campiglio_e_pinzolo,596.html" title="Cosa fare in estate" tabindex="8">
            Estate
          </a>
        </li>
        <li>
          <a href="http://www.campigliodolomiti.it/lang/IT/pagine/dettaglio/inverno,1/skiarea_campiglio_dolomiti_di_brenta_val_di_sole_val_rendena,12.html" title="Cosa fare in inverno" tabindex="9">
            Inverno
          </a>
        </li>
	    </ul>
	</link>
	
	<info>
		<h1>
        MADONNA DI CAMPIGLIO
      </h1>
      <dl class="info">
        <dt>Nazione:</dt>
          <dd>Italia</dd>
        <dt>Posizione:</dt>
          <dd>Trentino Alto Adige</dd>
        <dt>Altitudine:</dt>
          <dd>1.522  <abbr title="metri sul livello del mare">m s.l.m.</abbr></dd>
      </dl>
	</info>
</place>	
</localita>

